**太田慶文**（）是[日本的著名](../Page/日本.md "wikilink")[畫家及](../Page/畫家.md "wikilink")[插畫家](../Page/插畫家.md "wikilink")。[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[羽幌町出身](../Page/羽幌町.md "wikilink")。擅長於利用淡色的[水彩來描繪少女和兒童](../Page/水彩畫.md "wikilink")，而且其作品很受歡迎，他的畫集在[亞洲多個地區都有發售](../Page/亞洲.md "wikilink")。他的作品或以畫集發表，或會在各種雜誌，書籍以廣告或其他形式顯現。在1980年代，他的畫作經常都在大中華地區被非法轉載，以書簽，掛畫等形式被販賣；但另一方面，他的畫風亦得到很多人模仿，成就了1990年代的一批類似的插畫家。此外，他的作品所描繪的少女形象，在後來都成為了[萌愛好者的審美標準](../Page/萌.md "wikilink")。

## 簡歷

## 作品集

### 畫集

  - （[サンリオ](../Page/Sanrio.md "wikilink")，1983年）

  - （，1983年）

  - （[白泉社](../Page/白泉社.md "wikilink")，1985年）

  - （サンリオ，1986年）

  - （白泉社，1987年）

  - （，1988年/1995年）

  - （《太田慶文的世界》，サンリオ，1988年）

  - （白泉社，1989年）

  - （，1989年/1994年）

  - REFRAIN（，1990）

  - （白泉社，1991）

  - （，1991）

  - （・[扶桑社](../Page/扶桑社.md "wikilink")，1991/1998）

  - （白泉社，1992）

  - （，1992）

  - （，1993）

  - （，1995）

  - （，1995）

  - （，1998）

  - （白泉社，1998）

  - （[愛育社](../Page/愛育社.md "wikilink")，2004）

### 插畫

  - （）

  - （）

  - （）

  - （白泉社，文・[小川範子](../Page/小川範子.md "wikilink")）

  - （徳間書店，文・[藤川桂介](../Page/藤川桂介.md "wikilink")）

  - （偕成社）

  - CD『』（歌・[南野陽子](../Page/南野陽子.md "wikilink")）

  - CD『』（歌・[益田宏美](../Page/益田宏美.md "wikilink")）

### 廣告等

  - [京王廣場酒店](../Page/京王廣場酒店.md "wikilink") ()
  - [東京巨蛋](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")
  - [三菱電機](../Page/三菱電機.md "wikilink")

## 參看

  - [柳瀨嵩](../Page/柳瀨嵩.md "wikilink")

  - [小椋佳](../Page/小椋佳.md "wikilink")

  - [Sanrio](../Page/Sanrio.md "wikilink")

  -
  - [白泉社](../Page/白泉社.md "wikilink")

  - [MOE](../Page/MOE.md "wikilink")

## 外部連結

  - [太田慶文個人網頁及網上展覽館](https://web.archive.org/web/20061026003050/http://www3.ocn.ne.jp/~keibun/)
  - [I・F・N - Image Factory Nest](http://www.ifn.co.jp/) - 關連商品的製作販賣
  - [Hybrid版CD-ROM『』](https://web.archive.org/web/20070824204015/http://www.j-link.ne.jp/LINK-Inc/rom/products/1995/keibun/html/keibun.html)
  - [CD-ROM「」](http://www.tororin.com/db/DATA/v22.html) -
    由[西村知美擔任旁述](../Page/西村知美.md "wikilink")，為他的作品作簡介

[O](../Category/日本画家.md "wikilink")
[O](../Category/北海道出身人物.md "wikilink")
[O](../Category/日本插畫家.md "wikilink")